香港台灣前無加「中國」 官媒玻璃心：這是甚麼意思？

2018年09月14日

香港台灣前無加「中國」
官媒玻璃心：這是甚麼意思？

蘋果在發佈會上無在「香港」及「台灣」前標上「中國」。

好好的一個手機發佈會，竟又打碎了內地網民玻璃心。昨蘋果公司在發佈會上公佈iPhone Xs的首發地區，列出「中國」、「香港」、「台灣」，但同時亦列出「美國」和「美國維爾京群島」。

內媒轟香港 台灣前無標中國

《環球時報》在微信公眾號大字標題炮轟：「蘋果，你發佈會上這是甚麼意思？」文章直斥：「既然蘋果公司知道在『維爾京群島』這個美國的海外屬地前標注『美國』，以區分『英屬維京群島』，為啥不能在『香港』和『臺灣』前也標注一個『China』，好讓更多人都清楚『香港』和『臺灣』都是中國的領土呢？」他們認為這種「雙重標準」，令中國消費感覺不被尊重。

官媒說得義憤填膺，但網民一語道破：「少賣一個腎算好了，還指望抵制？」根據北京賽諾市場研究公司在7月的報告，蘋果手機今年頭半年的銷售額是1,727億人民幣（約1,977億港元），比第二位的OPPO及第三的Vivo加起來都高。

上一則
上一則
新iPhone接受預訂 貴港逾千元內地Xs吹淡風

下一則
下一則
港人憑籃球App登發佈會大台

港人憑籃球App登發佈會大台

先達店主看淡：僅可短炒

新iPhone接受預訂貴港逾千元 內地Xs吹淡風

唔好幫襯囉

因為有US Virgin Islands 同UK Virgin Islands 所以要分開. 例如Gibraltar 就無寫UK Gibraltar, 因為係人都知. 中国眼光短如豆釘, 就係盯住自己隻腳, 真垃圾

有種就唔好買

唔想做你生意咯，仲問

因為US Virgin Island 同Virgin Island 係唔同囉
月
同埋有寫埋Puerto Rico 即係唔係列主權國家囉 美國已經好小心

人哋夠冇寫美國波多黎各啦